南韓26日起限口罩出口 讀者網購南韓口罩訂單被取消

新冠肺炎（武漢肺炎）疫情在南韓持續擴散，南韓政府今日（25日）宣布，明日（26日）凌晨零時起限制口罩、消毒搓手液等醫療用品出口，直至4月30日。有讀者報料，南韓口罩訂單已被取消，網購南韓口罩的網民要多加留意。

南韓政府指，所有口罩生產商必須每日向南韓政府通報生產量，出口量限制在當日產量一成以內，生產量一半以上必須供給南韓郵政等政府機構。其實南韓早於本月初已限制外國人攜KF94等口罩及洗手液出口，數量逾300個須申報出境，如果口罩出口量多於1000個或以上，就必須以正式出口申報。

有讀者早前透過樂天市場訂購南韓口罩，突然於上周五（21日）被取消訂單，網站解釋是因為口罩是南韓生產，但南韓政府已採取措施暫停口罩出貨，因此工廠無法運輸。網站建議該讀者更改為購買德國製造的外科口罩，或取消訂單及退款，或繼續等待直至發貨。

https://inews.hket.com/article/2573621/%E3%80%90%E6%96%B0%E5%86%A0%E8%82%BA%E7%82%8E%E3%80%91%E5%8D%97%E9%9F%9326%E6%97%A5%E8%B5%B7%E9%99%90%E5%8F%A3%E7%BD%A9%E5%87%BA%E5%8F%A3%E3%80%80%E8%AE%80%E8%80%85%E7%B6%B2%E8%B3%BC%E5%8D%97%E9%9F%93%E5%8F%A3%E7%BD%A9%E8%A8%82%E5%96%AE%E8%A2%AB%E5%8F%96%E6%B6%88

跪求大家唔好放棄國際線
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務